［玩命］［非假膠］耶撚基督教問題討論區

係連登講耶遇左比人無限負皮加盲反。
但大家有咩基督教問題可以入黎擺低，我可以試下解答，唔岩既大家討論下。

利申，番左好多年教會，有一排頂唔順世界太多痛苦覺得耶穌好垃圾，又太多問題解答唔到無番幾年。然後有一排又覺得自己通左d野（聖靈之類） 而家又信番，不過就無咩點番教會，對基督教既睇會又唔同左。

肯定有人問，點解神會比xxx呢d咁仆街既事發生。 答左先。人為既話答案係自由意志，詳細既一陣再講，唔打太多住。天災既，一般黎講係蘇哥招喚你上天家。你大奸大惡既就應該係送你落地獄。人多數都唔想咁早死，可惜其實係個人角度早死遲死都係死，同永恒相比現世只係一個極短既時間，加上你係得救上天堂一樣永遠有你要既野。世界角度，唔洗你理，你改變唔到世界，穌哥先係黎改變世界。

重有神既按排呢檀野點聽落都好撚難明加聽落好戇鳩，沖涼先，一陣再講

利申自己其實都係一個不可知論者，有d野以人類既智慧80歲既生命係唔會理解得到。呢刻對基督教既教義亦都有一點係重未諗得通，就係佢係唯一既神，但我見到其他主流宗教其實都有好良善既一面，但係要否定佢地呢點好off

係，我都未感悟到點解佢係獨一嘅神

係，呢點好難明，我都諗唔通，其實我覺得佛教徒好好，好多宗教都好好，點解要攻擊/完全否定佢地？但我覺得世界好多野變緊，呢一套apply 當時未必apply 而家，以前婚姻制度到而家都進化左

恐龍先過人類仲要滅絕左, 點兜

唔好玩啦 如果你信但係又係覺得佢唔係獨一既神，都係一個幾大既問題bo？
基督教講耶穌係唯一既道路，真理，生命，唔靠佢去唔到父神個到bo

講番divine plan, 其實我覺得呢個concept 要mix埋自由意志黎睇，其實所謂既plan係你做唔到既決定會得出既後果，姐係你每一秒鐘都係面對緊無數個決定，每個決定都會有後果，一般黎講好事（神所喜悅既事）會有好後果，ver versa, 但so哥愛你，所以個plan係你簡錯左都會幫你咁上下。 所以係自由意志底下唔好講咩乜都plan好哂，你可以點所有possible outcome 係知道哂，不過係點好多時都係掌握係你手

創世紀最後造人，有咩唔合理？

唔係話唔信，係覺得其他宗教都有好好既信徒，點解要係去kind of 排斥佢地，否定佢地，成件事我自己覺得好mean，但係好唯心既角度我接受到佢地個神係假。而理性角度我覺得耶教一直改變緊，好多野都可以變可以進化

又唔係話排斥佢地 起人格上冇錯係有好嘅人 基督徒亦應要以神嘅愛愛佢地 但基於佢地所信嘅神並非真神。呢點最重要上要持守

而理性角度黎講 可以變，但一定唔能夠脫離聖經嘅標準 否則就係有問題 唔可以因為世界要點 就要跟風

之前去美國南部城市讀書 christian city
個個星期日勤力去教會會睇化咗好多野
反而返香港既教會同自己唔太夾 就一直無返

信仰呢家野 其實真係一念之間
世界上無人見過神/jesus
你問我係咪100%信 我都答唔到你
但有個信念會幫到好多手
個人睇法 不喜勿插

樓主 可否借個post嚟宣傳下
我開咗個tg基督教channel，有興趣可follow

愛呢點好岩，但我覺得其實好多野進化緊，耶教本來天主教得神父可以分個基督教有可以結婚既牧師。美國耶國教同性戀合法化都過到。舊約既律法都有一直update, 其實信基督/天主既，耶穌打後再無人原全係神聖到不可動搖（當然，耶穌同時係神） 但係好多野都只係由人建立（加上聖靈） 跟本好多野都未必可定岩我覺得。但制度如何改變又係一會事，也許都係神既按排

鬼佬信教又係唔同d, 我覺得香港/亞洲人服從性強d, 你話係咁係咁，佢地唔明都會接受，可以帶住個疑問成世，但好多真係番教會其實為social，個心底係唔多信。鬼佬就會求真d, 發表多d問題同自己見解。不過都有d係去social既

我唔係好明白你第二句意思係咩

我想請問咩叫舊約嘅律法一直有update?你意思基督徒唔需要再獻祭之類？

其實我自己覺得心存多少疑問比all in 會更好，但有d可能都係恩賜黎，有d人真係可以好明白主流個套，真心咁信。其實做到佢地咁應該會好快樂。但我諗左多數人心中都有佢既疑問

再講美國只係搵個名係以基督教為國教咋嘛 一早摒棄左聖經

聖經嘅標準寫得好清楚點睇同性戀 我唔係話歧視佢地

神 ？
統治手段黎姐
人如果唔驚有報應咪無法無天
當權者又應該點管治呢d人
所以就有神呀 天堂地獄呢d概念

耶穌歷史上真正存在過
相信基本上就係未見到個樣野 如果見到個樣野就唔叫相信 係知道

例如你去過mk就知有信和 但如果你未去過 但你因為人地講mk有信和而覺得有 先係相信

其實本來無咩問題，但加埋你個名 我自己就好小用tg, 其他人想入就自己睇清楚d 內容

我就問一句
請問上帝見住唔夠一歲嘅嬰兒夭折餓死體驗咗咩野嘅自由意志

咁上下，我自己敢好肯定咁講，但舊約唔係有好多個老婆，要獻祭，老公死左要嫁佢兄弟之類？ 而家都變哂啦

都係番番去我覺得好多野都改變緊個到，雖然我自己都覺得主流媒體對同性戀既睇法唔岩（而家變到好似要加分咁） 我自己覺得大部分同性戀係有心理問題，都好多書有講。但我覺得真係有天生好偏向gay既人，要改變佢地好難好難，完全否定佢地無形於迫害佢地。我個人係咁諗

Practical 黎講都算係既，但心靈上我覺得又唔係咁簡單，以前耶教未成為羅馬國教前，耶撚日日比人迫害，但耶教徒重愈黎愈多。咁呢個時段關統治手段咩事？ 其實個因果好可能係正好相反，係神去挑人去改變/做當權者去治國

唔敢先岩

佢可能講緊現今世界

神造天地造人，原意係要人一同享受同神之間美好嘅關係，喺天父世界裡面安息(唔係指肉身死亡)。神咁做係因為佢愛人。人唯一要做嘅就係順服於神，但由始祖開始就無人全然順服神。自從耶穌嚟咗之後，神將真理以愛作為總綱啟示畀世人知道。而人要體現愛，就必須透過喺苦難(天災/人禍/生老病死)入面互相犧牲奉獻(aka順服神，因為愛就係神嘅心意)嘅過程先可能做倒，而涉及取捨，就必定涉及自由意志。

如果世界係零苦難，愛係無辦法被體現的。零苦難嘅世界，只係人對苦難嘅恐懼同埋惰於面對困難嘅傾向投射建構出嚟嘅烏托邦。

所以，喺以這是天父世界(aka由天父定義嘅)同埋天父所造嘅人類擁有自由意志嘅信仰前設下，點解神唔創造一個無災難嘅世界就變成一個偽命題。當然，如果唔相信上述嘅前設，咁就唔可以咁討論了。

This would is the best way to the best world.

world

Bb就無咩睇現到，佢個靈魂應該就上左天堂永恆快樂緊。父母就傷心d, 可能係睇現佢地既自由意志。亦有可能係其他按排。其實神造人，有好多唔同既情感。但個刻個世界需要既未必係快樂。而且日日都有人死，幾百年前腰折率重係極高，好多時人係將好多既事睇得太重掛，而家世界進步緊，悲劇都小左啦。某程度上耶講既係世間上班切都唔係太重要，最重要既係你做那喜愛既事，上天堂永恆快樂。其實用伊既觀點睇耶好多野係好殘酷。約伯咁好都仆哂街，又病又窮仔女死埋。但個重點係咩？ 係佢一直信，最後人間快樂左小小，然後上到天堂囉。不過睇故事就易，實際做真係難到戇鳩鳩 但係如果你放棄左信仰，你又係唔係真係會快樂左？

都岩，我覺得順服神，係苦難中堅持係神所喜悅既事之一，但唔係全部，有故事話比錢你你要識得拎去投資，乜都唔做要比人鬧，但佢係無預先同d人講要點用d錢。有時我又覺得如果太著重苦難會好殉道者feel, 我相信呢個世界其實係好既世界，但係，聖靈有引領世人去將個世界變得有更多喜樂更小痛悲的

人既觀點

做咩正係負皮唔cm, 有乜唔岩都一齊up下

覺得香港好多耶撚都係為social而去信
到你開口問真啲 同觀察佢日常處事
就知 係真耶撚假基督徒
（講緊我個人遇到既人 當然有例外

而反到香港好多啲你同耶撚理論
佢地成日一句話：唔好試探上帝
連討論都做唔到 所以明白點解咁多人憎耶撚

我明 我指緊仲生架緊既人
呢樣就係啲人成人話既faith 現代人未見過耶蘇 但都信 就係靠faith

典型香港耶撚 言語中成日夾雜講：神愛世人

Ps:無心挑你機
純粹對於很多香港人黎講 人生十幾二十年未遇過god love
聽過啲人咁講 都幾噁心
以前會咁諗 但到信咗就理解到

一早都話自由意志係耶撚作出黎屈鳩人有原罪用，錯的是人不是神

睇過一本書，作者聲稱自己上過天堂落過地獄，都有講冇聽過福音嘅人死咗會點，係會根據佢個心入面嘅善惡去決定上天堂定地獄
例如BB同落後國家嘅人，成世都冇機會接觸福音果啲
我唔知佢所經歷嘅係真定假，不過我偏向相信係咁，而唔是唔相就落地獄

幾個解釋：

1）上帝知道任何事情發生嘅任何可能性，所以上帝會知道如果佢哋有機會聽福音之後嘅決定，再按呢個"知道"去判一個人係咪得救。

2）憑一個人嘅良心判斷

3）根據羅馬書，世人見到呢個世界嘅創造，會聯想到有一個造物主存在（雖然未必知道係基督教嘅上帝），繼而去尊崇呢位造物主。上帝會將呢種"尊崇"視為對佢嘅尊崇，所以會得救。

4）未聽過褔音 = 唔識耶穌 = 落地獄

5）唔知道佢哋終局

其實人就係罪人，而家資訊發達，有咩都應該去求d講得通既知識。完全唔去探求真相既只會變左邪教。但有時同d無咩知識既耶討論係無咩結果，我覺得都係去聽下同搵d高層次d既教徒傾/睇下書會好d

我覺得god love u係岩，但我覺得唔好用你覺得既love既標準去衡量神既愛，唔係你會諗唔通。神愛世人，點解有d人溫飽d有d人慘d，唔通你靚仔靚女d就愛你多d? 其實神既愛同人既愛差好遠，我覺得呢點好多人好爭札，包括我自己以前都係。解答依然係人生只係短暫既時間，天堂先係永恒

你點睇恐龍?

咁唔通你無自由意志？你控制唔到自己既選擇？

我都覺得咁係比較可接受既想法，如果你同我講個bb係中東出世就死左要落地獄我諗我接受唔到

我自己比較偏向一同二多d, 三對成年人黎講可能都岩，但係四就太絕，睇現唔到任何神既愛

絕左種，每日都有好多物種絕種，但代表得d咩？ 只有人係神按自己形像黎造，得到神既偏愛

恐龍係咪都係上帝既創造物?

BB未出世就夭折左係邊個既自由意志?

咪答左你

絕左種，每日都有好多物種絕種，但代表得d咩？ 只有人係神按自己形像黎造，得到神既偏愛

香港多人信耶教係因為入教太方便， 同埋人太懶惰。

點解話信耶教嘅人懶惰？ 當你要花一生時間去相信一個宗教時， 有幾多人會花時間去study下其他宗教同歷史？

聖經根本不入流， 只係抄襲改編神話小說一本。

話說我中學時都番咗3年教會， 到人大咗先會自主去追尋人生。

所謂耶教上嘅問題， 很多都講不通， 只係教會或教友自己補完， 自圓其說。

請教下，「耶穌歷史上真正存在過」呢句野點走出黎?

你答左我「恐龍係咪都係上帝既創造物?」 無啦啦講咩絕種。
按照聖經，恐龍係第幾日造出黎?

按你信仰，你相信世界得6000幾年歷史?

＃32

耶有時都幾懶，因信稱義，乜都唔洗，信就夠。 但都難精既，好多故事同道理要明要參透唔係真係咁簡單。但聖經如果真係咁唔入流應該唔會咁流傳咁sell得我諗， 有咩問題講唔通自圓其說？可以一齊討論下

秦始皇點係歷史上真正存在過？ 好多野唔係好聽得明你up乜，有冇爸打翻譯下

同走獸同一日囉，有咩問題

請問隨咗耶教， 你有冇花時間去睇下其他宗教？ 冇的話， 為自己人生去睇下。

唔好浪費時間去為耶教所謂嘅問題兜！

推介你睇老子道德經， 對你成世人有幫助！

信神同拜觀音一樣都係迷信
神既安排=觀音顯靈
神既保守=觀音保佑
希望死左上天堂=希望下世做上等人

如果教徙承認自己係盲信而無任何邏輯可言，其實無人會challenge你

即是問你邊本歷史書證明耶穌存在過呀叻仔
用得歷史呢個字即是有憑證，有research，有無讀過書呀
耶撚真係特別蠢

我諗應該舊約d時間係唔一樣

睇左啦，答非所問。
BB未出世就夭折左係邊個既自由意志啊耶撚?
扯去講咩開心唔開心姐

即是有億萬年歷史?
所以恐龍係走獸既其中一種?
知唔知恐龍有幾耐之前絕種?
用你個腦諗清楚先答
唔好又講咩神愛人啊

有睇過小小咁，道同佛都望過下，但我始終覺得耶好似先係自己，試過睇好多佛related既野，但無個種感動無計。無話兜唔兜，討論下，真理愈辯愈明掛。道德經睇過下，咁大本有冇細節可以分享下？

歷史人物有n咁多個source分別證明佢既事蹟，要偽造好難，相反聖經得一本，仲要唔知比人改左幾多次

如果你話聖經咁多年流傳一定係真，咁西遊記都真啦

最簡單,

美國信神, 有今時今日,

支那無神 哈哈大笑

佢冇講恐龍

道德經3千字， 你本聖經有幾多字
都話咗信耶教嘅人懶惰啦

點睇舊約既神咁變態，擊殺全部埃及長子，用洪水毁滅世界，就算我養狗佢幾曳我都唔捨得打佢啦

我點知聽日你個上帝會唔會變返變態殺人兇手mode

咁我前面都講左唔鐘意否定其他宗教而佢地的確有相似之處，但你咁講太以偏慨全，請refer去前面統治者個回覆

Google下啦…人哋未有晒憑證有晒research囉。
同埋唔該尊重下人咁討論啦，唔明人哋想表達乜未禮禮貌貌問到明囉，唔使下下都起晒鋼嘅。

利申:無意擁護樓主睇法同信仰

自己睇維基，你條濕鳩講野講幾隻字要人估，屌你老母你以為你係我條女阿？ 係阿我無撚讀過書嫁，睇你講d野唔係professor 都係Doctor 啦柒頭，覆埋你，走獸係人類前創造有乜問題阿？可能係舊約d時間計法唔同掛住既壽命唔同掛，可能阿當夏娃個位無恐龍/有無講掛，我都講左入黎討論下盡解下，你扮撚哂野咄咄迫人做乜鳩，覆埋你呢句再覆你係狗，再嘈block鳩埋你

不可知論者就唔叫信耶啦 偽教徒落地獄啦

你意思支拿好過美國？支拿似走緊下波喎, 三十年內比你簡邊到出世應該都係美唔係支啦下話

彼得前書 3:15 只要心裡尊主基督為聖。有人問你們心中盼望的緣由，就要常做準備，以溫柔、敬畏的心回答各人

Eyes for eyes, I see my like paul more, sor9y

走獸

樓豬根本係香港常見的偽教徒之一
不存善心，不悔改，七宗罪犯晒，然後自我感覺良好話自己信耶，有事就祈下禱，無事就講下人是非， 咀咒，排斥，甚至欺凌自己厭惡的人
利申 讀基督教中學，九成話自己信耶既都係偽善耶撚，包括班老師。心最善既係唯一一位信天主教既老師

睇下囉，咁你勤力又講到自己睇完有咁大得著，叫你分享下有咩問題阿

係就扑街囉，但係如果係真既你又有乜計 咁但係耶穌洗脫左世人既罪阿麻，應該唔會再黎掛

不可知論者認為人類不可能得到真理，他們通常被算作非宗教的、世俗的，但是不一定沒有信仰。

好多名人其實都係，可以search下

不可知論者認為冇證據證明神存在/不存在，所以叫不可知論
唔堅信神，質疑神既存在，仲可以話自己信耶，笑死人咩
利申 我都係不可知論者，雖然我傾向信佛，但我唔會自稱係佛教徒喇

7宗罪，傲慢、貪婪、色慾、嫉妒、暴食、憤怒及怠惰。
也許我是憤怒的, 但講真，何以見得犯哂？我希望自己改過，都多謝爸打警醒。我開po都係想討論嘗試用我經驗分享下，何以見得不存善心？
我都講左連其他宗教既大都唔想排斥，係，我最近係有多少太排大陸，大媽同d柒頭，但聖經都話要明辨是非，憎佢地d行為姐，無話好personally 阿。我無講人是非，唔好將我代入你d衰同學thanks

己所不慾 勿施於人
冇理由自己就串貢貢咁問嘢，但人哋就要溫柔回答掛。

agnostic Christian, 咁我係個po一開始就講左冇好誤導掛

明辯是非巴

Google 下呢本書啦
睇多幾頁睇邊個寫啦
循環論證都叫proof 你有無讀過書架？

耶撚出真面目喇
咁簡單都答唔到學人擺個台出黎
返教會圍爐打飛機啦耶撚
出黎開post丟假就係你既自由意志產物
屌你就係上帝安排

樓主真係好典型香港耶撚

香港天主教徒普遍高質過基督教徒好多

你話就係？

有冇睇過一本書叫猶太古史？所作既人並非基督徒

咁你話唔係走獸入面，就唔係走獸？

我無話過佢係呀
就係問有咩research嘛，係樓主答係架
話無講過恐龍果個唔係我黎架

唔知你有冇睇到背後既原因係咩呢？
用洪水滅世係因為人的罪惡實在太厲害，聖經話地上的人終日思想都是罪惡
咁神的其中一個屬性是公義，所以先會咁樣

你意思係有咩research證明聖經入面既走獸包括恐龍？

但係世上一個義人都無。

所以人人有罪就落地獄。

btw 阿當夏娃真係最大罪, 搞到全人類要揹飛。去到天堂d人會點對佢兩個

點解神要𨶙亞當

history = his story

去到天堂正常應該唔會對佢地有仇恨
加上天堂的情境唔係我地所想像既一樣

點解基督徒希特拉要殺猶太人幫耶穌報仇？

又唔好咁講，咁樣唔太理性
用猶太古史去證明啦

岩岩出世既BB思想都係罪惡?定你會答我人一出世就有原罪，所以都要死埋一份?

詳情可睇

宗教觀個到

如果你話佢殺猶太人既原因係幫耶穌報仇，咁呢個係佢既做法，神並冇叫佢咁做，聖經都冇叫人咁做

即係無自由意志

你講上到天堂冇自由意志？

我都想好似蘇哥咁叻, 請問點先可以成為神?

「 有 人 打 你 的 右 臉 ， 連 左 臉 也 轉 過 來 由 他 打 」 （ 太 5:39 ）

「 愛 你 們 的 仇 敵 ， 為 那 逼 迫 你 們 的 禱 告 」 （ 太 5:44 ）

又或者無咁激, 因為天使長都可以由天堂上墜落。
因為講到在天堂無仇恨,一切美好, 但恨又的確係自由意志/感覺嘅一種。

1 神在伊甸園中設立生命樹和分別善惡樹。這是神藉以試驗始祖亞當是否樂遵神命，分別為聖。吃生命樹上的果子，順服神而得生命，或是拒絕神受魔鬼的誘惑，吃分別善惡樹上的果子，任憑己意而行罪惡之道（羅一24 26，賽六五2）。這裡清楚表明神對人的態度，是給人完全自由意志自主之權。讓人明白何以為是，何以為非，可作一個自己的選擇時機。人經過神的試驗以後，才能知道自己是相信聽從神，甘心樂意順服神的旨意行，或是悖逆遠離神，而走向敗壞死亡之路。

2 神對亞當說，分別善惡樹上的果子，你不可吃，因為你吃的日子必定死，這是神與始祖立了一道堅定地死約。如此禁令非常嚴重，但人既有自由意志自主之權，對於神所立的約，自然也有遵守與違背之意願。神造人非同死的機械，乃是活的生命，其實貴之價值，就是在此。惜因亞當夫婦情願犯罪墮落，將身的話置諸腦後，去聽信魔鬼的誘惑，吃了禁果，因此死就臨到人的身上了。

幫耶穌報仇？未聽過，可唔可以比d source 黎

我好似聽過聖經唔知邊到話上到天堂就變左個靈，再唔係以人既方式存在

一句答你︰你做唔到

當然我都唔排除有機會會係咁。

好多無神論者, 偏偏係臨終前先信耶穌為上天堂。(當然唔係主動要求, 而係身邊有基督徒親友/朋友傳福音)。

無玩佢既，自由意志嘛

咁有冇人可以做到

每個人信既則重點唔同，有人係怕落地獄，有人係想要與神同行，但最重要係肯真心認罪悔改，願意離開罪惡，以耶穌為生命既主同救主，接受耶穌十字架上的救恩。

如果佢為左怕落地獄而信既話，但唔係真心悔改，又係唔係真係信呢

雖然我知你假假地膠 但我都認真答你︰冇人可以

蘇哥可唔可以搞個體驗日, 等大家都試下做神, 管理世界

二戰前基督徒深信猶太人害死耶穌

馬 太 福 音 27:11-26 Chinese Union Version (Traditional) (CUV)

11 耶 穌 站 在 巡 撫 面 前 ； 巡 撫 問 他 說 ： 你 是 猶 太 人 的 王 麼 ？ 耶 穌 說 ： 你 說 的 是 。
12 他 被 祭 司 長 和 長 老 控 告 的 時 候 ， 甚 麼 都 不 回 答 。
13 彼 拉 多 就 對 他 說 ： 他 們 作 見 證 告 你 這 麼 多 的 事 ， 你 沒 有 聽 見 麼 ？
14 耶 穌 仍 不 回 答 ， 連 一 句 話 也 不 說 ， 以 致 巡 撫 甚 覺 希 奇 。
15 巡 撫 有 一 個 常 例 ， 每 逢 這 節 期 ， 隨 眾 人 所 要 的 釋 放 一 個 囚 犯 給 他 們 。
16 當 時 有 一 個 出 名 的 囚 犯 叫 巴 拉 巴 。
17 眾 人 聚 集 的 時 候 ， 彼 拉 多 就 對 他 們 說 ： 你 們 要 我 釋 放 那 一 個 給 你 們 ？ 是 巴 拉 巴 呢 ？ 是 稱 為 基 督 的 耶 穌 呢 ？
18 巡 撫 原 知 道 他 們 是 因 為 嫉 妒 才 把 他 解 了 來 。
19 正 坐 堂 的 時 候 ， 他 的 夫 人 打 發 人 來 說 ： 這 義 人 的 事 ， 你 一 點 不 可 管 ， 因 為 我 今 天 在 夢 中 為 他 受 了 許 多 的 苦 。
20 祭 司 長 和 長 老 挑 唆 眾 人 ， 求 釋 放 巴 拉 巴 ， 除 滅 耶 穌 。
21 巡 撫 對 眾 人 說 ： 這 兩 個 人 ， 你 們 要 我 釋 放 那 一 個 給 你 們 呢 ？ 他 們 說 ： 巴 拉 巴 。
22 彼 拉 多 說 ： 這 樣 ， 那 稱 為 基 督 的 耶 穌 我 怎 麼 辦 他 呢 ？ 他 們 都 說 ： 把 他 釘 十 字 架 ！
23 巡 撫 說 ： 為 甚 麼 呢 ？ 他 作 了 甚 麼 惡 事 呢 ？ 他 們 便 極 力 的 喊 著 說 ： 把 他 釘 十 字 架 ！
24 彼 拉 多 見 說 也 無 濟 於 事 ， 反 要 生 亂 ， 就 拿 水 在 眾 人 面 前 洗 手 ， 說 ： 流 這 義 人 的 血 ， 罪 不 在 我 ， 你 們 承 當 罷 。
25 眾 人 都 回 答 說 ： 他 的 血 歸 到 我 們 和 我 們 的 子 孫 身 上 。
26 於 是 彼 拉 多 釋 放 巴 拉 巴 給 他 們 ， 把 耶 穌 鞭 打 了 ， 交 給 人 釘 十 字 架 。

耶穌曾稱猶太人係魔鬼

約翰福音8:44
「你們是出於你們的父魔鬼，你們父的私慾你們偏要行。他從起初是殺人的，不守真理，因他心裡沒有真理。他說謊是出於自己；因他本來是說謊的，也是說謊之人的父。」

呢個係好問題。
但的確係傳福音信耶穌嘅核心問題。
傳福音用316強調罪嘅工價就係死,唔信耶穌的結果係死亡(無永生)。

其實來來去去都係非基督徒/敵基督個point, '點解一出世就要打逆境波,唔信就要死。'

回返正題

到近幾年好多高官/建制基督徒處事不仁. 又算唔算未真心悔改。另又出現另一問題, 非基督肯為自己行為道歉負責任, 又算唔算係真心悔改呢。

其實都預左連登開po一定會有好多煩膠同膠，所以有d都唔平個一個回啦，關於苦難既睇番上面啦，其實就係活著既時間同天堂既永恒比係好短既時間，好人死左上堂係快樂既。當然，可以係人間短暫生命入面可以快樂同做到更多神所喜愛既事就緊係更美好啦。

係到我更加想分享下段片

係喬治卡林反好出名同性戀既片。佢入面講反同性戀既人其實都係心底有同性戀傾向既人，以前美國反同組織領就最後都係出哂櫃。

有人可能會問，譽治卡林出哂名反耶，你點會quote 佢，但事實就係佢自己都認過自己好全力咁信過耶但係覺得耶好無能所以先唔信，其實佢自己就可以apply呢個case。 所有我覺得反耶既人都係心底信同愛耶既人，唔係既話wfc. 我希望我上面既theory 可以解答到各位反耶既爸打心中既問題，可以解開到個結，雖然我都唔敢講我自己解得好開。 活著食飽著暖有蝦吊先係最真實既感受，但點解咁多有錢人都唔開心心中唔平安？ 可能心靈靈魂既野真係無我地諗得咁簡單。不過食飽著暖既時候信耶又真係易好多既。咁可能我地都要跟住個聖靈去救助下呢個世界其他苦難既同胞啦

一下就殺晒唔鐘意既人，連小朋友都唔放過，改過都唔比機會，咁同獨裁有咩分別？ 說好的善良呢

你點知今時今日既天災唔係神想擊殺睇唔過眼嘅罪人？上帝以前做既野仲恐怖過奇拿

耶穌唔係猶太人之王咩？ 無咩點睇資料，但佢鳩up d咩都得嫁啦，佢自己本身憎猶太人憎成咁想搵借口講咩都得

自己溫下西史啦
二戰前基督宗教好仇恨猶太人
希特拉係順應民意咋
引埋聖經你又唔睇
無得救

一下就殺晒唔鐘意既人

神並非話唔鐘意就要殺，而係個d人犯罪，就要負返犯罪的責任，聖經講清楚罪的工價乃是死。

改過都唔比機會

耶 和 華 說 、 人 既 屬 乎 血 氣 、 我 的 靈 就 不 永 遠 住 在 他 裡 面 、 然 而 他 的 日 子 還 可 到 一 百 二 十 年 。 (創世記6:30) (洪水滅世前) 並非指人的壽命年歲說的，乃指在洪水尚未氾濫以前，神所寬容的一段時期，是神給當時的人緩刑一百二十年，給人悔改的機會。我們根據聖經啟示，神對於那時不信之人的容忍、等待-->就 是 那 從 前 在 挪 亞 預 備 方 舟 、 神 容 忍 等 待 的 時 候 、 不 信 從 的 人 ． 當 時 進 入 方 舟 、 藉 著 水 得 救 的 不 多 、 只 有 八 個 人 （彼前三20）

連小朋友都唔放過

同上面既回答一樣

善良唔係縱容

你點知今時今日既天災唔係神想擊殺睇唔過眼嘅罪人？

親 愛 的 弟 兄 阿 、 有 一 件 事 你 們 不 可 忘 記 、 就 是 主 看 一 日 如 千 年 、 千 年 如 一 日 。主 所 應 許 的 尚 未 成 就 、 有 人 以 為 他 是 耽 延 ． 其 實 不 是 耽 延 、 乃 是 寬 容 你 們 、 不 願 有 一 人 沉 淪 、 乃 願 人 人 都 悔 改 。(彼得後書3:8-9)

耶穌曾稱猶太人係魔鬼，係因為佢地係講大話，而人犯罪亦起魔鬼的轄制下

那 時 、 你 們 在 其 中 行 事 為 人 隨 從 今 世 的 風 俗 、 順 服 空 中 掌 權 者 的 首 領 、 就 是 現 今 在 悖 逆 之 子 心 中 運 行 的 邪 靈 ．
我 們 從 前 也 都 在 他 們 中 間 、 放 縱 肉 體 的 私 慾 、 隨 著 肉 體 和 心 中 所 喜 好 的 去 行 、 本 為 可 怒 之 子 、 和 別 人 一 樣 ．

睇埋馬丁路德《論猶太人及其謊言》

你支持虐兒嗎？小朋友唔聽話，就打到佢乖，再唔乖就殺左佢？WTF？

上帝見到地上既兒女犯罪，佢地不悔改，點解唔一早叫耶蘇落黎，而係一野洪水殺晒佢地？

希望樓主死全家 落地獄

仆街啦你，block柒你個仆街

到時你就後悔點解會咁on9信耶穌

格籬thread的問題：
畀你獨裁一年，你會做咩？

點答才合符合信仰？！

留意，不能選擇唔作答
唔答即係否認 將來你有份與主作王一千年
即係你未準備好！

1.罪的工價乃是死
2. 睇黎你誤會左耶穌落黎既事 你岩岩講左佢地不悔改，咁耶穌提早降生亦都冇用，人需要接受耶穌的救恩才可得到赦罪

Bart Denton Ehrman反基督教㗎

我唔太清楚將來有份與主作王一千年的事

畀你獨裁一年，你會做咩？
信主的人理應同耶穌一齊起地上作王 建立和平國度

咁具體會做啲咩？！
點樣做才沒有失掉信仰的教導？

唔好意思，我確實唔太清楚個方面既知識。

點樣做才沒有失掉信仰的教導？
相信到時耶穌自會言明

基督徒國教囉，全世界變同一個國家，而家既國家變唔同既state, 行北歐個套，得番中央軍隊，行高遺產稅，高發展地區高稅制，低發展地區就低稅制，逃稅者吉佢羅友，有最低工資，有房產稅

敵基督

1.咁即係你接受可以打仔打到佢聽話，再唔聽話就殺？

2. 個問題就係耶穌提早降生就唔洗用天災黎懲罰人類呀嘛，不悔改咪落地獄囉，做咩要一下子整死人 再加上洪水係會殺埋挪亞一家以外既小朋友，你個上帝無側隱之心架咩

Good.

對於回教徒、印度教徒堅決唔改信基督教
你會唔會限制佢地生育？

先假設聖經係真，佢整咗一個消耗為必然嘅物質世界 ，本質dna自私嘅人類，前者意味必定要有死亡同痛若，自私令人不斷競爭殘害地球。
上帝整咗本質咁仆街咁有問題嘅世界，點解你地會崇拜佢？仲有想知佢目的係咩？
另外想知聖經有冇提耶穌對上帝嘅睇法？

我前面都講左呢個我既盲點黎，何必折磨我 我講過我係一個基督教既不可知論者，其實我真係好專重其他人對自己宗教既睇法，但你見而家伊斯蘭國家咁既情況，印度種性加女性地位問題，其實可以做到無/小痛改變佢地既宗教信仰我覺得會係好事黎。但點實行唔好問我。呢個都係假設問題，現實個世界每分每秒都改變緊，聖靈總有方向掛

咁都有快樂阿，有得簡你想有出世過定冇出世過？ 咁而家咪當打機係乖最後有永恒既快樂囉。其實係物質豐富既世界，好多唔快樂都係來自內心，一念天堂 耶穌係上帝，三位一體

其實答得好好
有時間可以睇返上面個原thread
無私心，亦非為仇恨
持平去對每個人

說明心態上，你內心的質地變化咗！
有作王的氣質
亦不損 教徒身份

你啱 但唔可以否認佢整個咁on9嘅4維世界出嚟 真心唔明咁撚仆街嘅創造者可以有咁多崇拜者
依聖經所講 佢只係整咗地球？好似冇提整咗其他星球/空間

樓主係咪又係果d所謂半信徒
最近發覺d純信徒通常好少走出黎開post不服來辯。
反正係d半信半疑但係又話自己係信徒既會走出黎

講好易既姐，咁如果世人過得好so哥真係開心我都開心既 不過自己同時就肯定要過下一排日日渣超跑食好野做spa同叫d自己鍾意既明星黎表演比我睇既日子啦

創世紀講創造太陽月亮星星囉。其實接受到好人真係有得上天堂有永生，現實其實都唔係話咁戇鳩，但係無可否認世間好多苦難係肉身好難承受既。不過同時間大自然都好靚阿

純信徒太多局限，又要溫和又要謙虛同時又要剛強膽壯。聖經內容本身有好多好矛盾用正常logic理解唔到既野，所以真係日日主流聽道既好多野好難去講，但道可道非常道，世事有時的确係難以去辯証而真係達到效果。所以我都簡左小同真實既朋友去討論，而上網搵人討論

扯一扯開話題 我個人覺得外國基督教風氣好好多 自己喺外國返教會見到有個人曾經講明自己係無神論者（件衫直情貼咗張紙 ”I am a human being who lives happily without the help from religion”），牧師同傳道人都好友善歡迎佢定時定候星期日坐喺度聽道（有時牧師有啲point講完佢真係會當住牧師面搖頭反對 ）

外國教會好興service完咗會有聯誼閣飲咖啡食餅茶聚，佢會走過去同教友討論（聽到係傾神學問題），都冇見過佢地會真係嘈起上黎，好理性

間教會除左Sunday service, 仲會有soup kitchen免費煮嘢食俾低收入家庭。

香港？好似見唔到呢啲情況出現喇 記得以前中學係基督教中學，有個傳道人叫人舉手決志，完成之後佢竟然話：「決志咗既同學就領受到恩典喇，冇舉手就冇。」 香港基督徒我覺得最大既問題係表面好虔誠，內裡完唔係嗰樣嘢

其實宗教本身冇問題，有問題既好多時候係啲信徒。（個人見解請大家留手少少 ）

我想問對你黎講宗教同科學既分別係邊？
研究聖經，神學，返教會對令你更接近，了解神既旨意有冇幫助？
如果有一日你受到聖靈感動聽到神同你講現有既基督宗教已經脫離左佢既旨意，要你另開新教，咁你又會點做？

想喺香港想食免費餐，可能要去 錫克廟
其實不少人因為信徒的虛偽而離教
閣下所提出的都是常見的情況

上面有人問有冇非基督教嘅文獻有記載過耶穌，我係咁易提少少啦

1）羅馬帝國嘅著名歷史學家塔西圖（Tacitus）喺佢嘅《編年史》（Annals）嘅記載

2）羅馬帝國嘅律師兼地方官小普林尼（Pliny the Younger）寫俾圖拉真大帝（Emperor Trajan）嘅信函有提及

3）著名猶太歷史學家約瑟夫（Flavius Josephus）嘅《猶太古史》（The Antiquities of the Jews）有記載

4）猶太教經典《巴比倫塔木德》（Babylonian Talumd）嘅「公議會篇」（Sanhedrin）有記載

5）希臘文學家琉善（Lucian of Samosata）嘅《柏勒格寧那之死》（The Death of Peregrine）有陳述

6）敘利亞哲學家撒拉彼安個仔馬拉（Mara bar Serapion）喺監獄寫俾佢個仔嘅書函有提及。

耶穌喺歷史上係真真確確存在過，除咗聖經嘅四本福音書，亦都有唔少同時代嘅"非基督教"文獻有記載過佢，其實學術界都普遍認為有耶穌呢個人，不過部分人認為福音書關於耶穌嘅記載係吹大咗。

我覺得最後個句好岩，宗教本身無咩問題，有問題既係信徒，可能香港地方細，好多教會加上多教會學校，好多人都係由細到大咁去聽然後無事無幹就耶穌愛你，有事既時候就變左反耶，將一切都同好運掛勾，宗教既核心好深，唔係你一個你番去教會就開心快樂乜都唔洗諗既地方。

西方人一直重視個人感覺，佢地有主見好多好多陪。佢地會更加多咁真係探討問題，無咁怕同幹士意見不同。亞洲國家人高層好怕比人叉檸廚我覺得，但外國一樣有d家庭圍威喂細教會幾條友係到鳩up一言堂 我聽講香港都有d好既，可能要簡下再去合適d掛

科學好野黎，但係心理比用假設xx不變既科學複雜好多，用d幾百年歷史既科學完全否定神學只係戇鳩鳩。又唔知有冇離神真係近左，但就開心左，都係個句，我係不可知加基督，除左好feel左健康左唔知點先真係同神接近左，心會好多時有佢囉，好過以前攬住諗唔通。太唔合理既野我唔會做，耶穌都唔會迫我掛

“Religion is flawed, but only because men are flawed... all men.”

係嫁，維基都有好多，不過d人硬係一秒都唔search 再上黎屌鳩人再話人懶

點解冇人傾下我呢個po, 本來想打埋係前排但係講下講下唔記得左。anger in your heart 好恐怖，希望多d人可以擺低，反耶既人我冇乜見幾個係真心快樂的

係啦，跟本教義本身係美好，殺人阿，傷害人，做壞事之類既事全部有叫你唔好做。但人選擇左用一兩句經文黎以偏慨全再完成自己既慾望，然後全世界就怪哂宗教本身，跟本無諗過好多野都係幾個人既惡念搞出黎

信耶既 點睇有外星人
一直係到諗耶蘇創做人
咁邊個創造外星人呢
若果係邊個勁D呢

耶穌*
造*
自膠

好簡單，耶撚話咩人犯左咩罪惡乜乜柒柒，咁點解唔淨係殺人呀？要殺埋d小動物、植物，另外耶撚唔係好大愛？好鍾意寬恕？做乜搞到冚球剷？

仲有乜撚公義，有公義世界就唔應該有d垃圾國家逼迫人民eg中國南韓etc.
係就再黎一次洪水，今次冚國剷，我就信啦

The God of the Old Testament is arguably the most unpleasant character in all fiction: jealous and proud of it; a petty, unjust, unforgiving control-freak; a vindictive, bloodthirsty ethnic cleanser; a misogynistic, homophobic, racist, infanticidal, genocidal, filicidal, pestilential, megalomaniacal, sadomasochistic, capriciously malevolent bully.

真係好難講諗爆頭 人類得個80幾歲命，我諗一世都諗唔通

解釋左好多次，想拗睇番我上面d解釋再去拗thanks，為左讓你相信去殺哂d人民？咁d人肯定唔想你信

咁耶穌都為世人而死左，人同神既關係應該唔同左掛

呢個世界有咁多宗教，咁多神。你點prove到穌哥係唯一正確，唯一真正存在既一個？

其實我未係100％信晒
仲處於尋求梗嘅階段
但有樣嘢我深信不疑
聖經就算存在與否
記載嘅嘢都係導人向善無壞處

會唔會取消合法墮胎，禁止同性戀，政府自動收十一稅同禁止其他宗教？

仲有仲有，宣傳無神論洗唔洗坐牢？

真

＃2
無方法嫁，全憑感覺。聖靈既野就係咁，試過睇其他宗教既野，無個份感動就係無個份感動

睇情況囉，強姦個d咪比，成日唔帶套個d咪唔比囉。同性戀結婚可能禁止，但行隻眼開隻眼閉個套，比d法律la佢地走下掛。應該唔會自動收，咁樣可以更睇現到信仰。禁止宗教到好難講，可以睇番我上面既回覆，有講過

上下宗教課囉，正係講無組織無咩野。有組織就睇下佢地有咩動機，社會和諧改變佢地應該唔會太大問題

姐係你認為舊約係童話故事？咁天主造人係咪呀？

＃1 ＃32
好人死左上天堂有永恒既快樂，唔明你up乜，爬下文quote 下thanks

這是個假設，是個瘋狂的想法

上帝是邪惡的 這個世界只不過是佢的一場遊戲
他所造的一切，都只係想我地順從佢
佢有能力逼我地做扯線公仔 但咁樣唔好玩，所以佢想用其他方法誘導我地做佢想我地做ga野（未必係一件好事）

面對世界的紛爭和慘劇，祂感到興奮
面對努力得到的成果，祂感到滿足
面對成果被紛爭踐踏，祂感到愉悅

神在遙遠的地方偷窺，操控著一切
並接走令祂喜悅的人

所以，祂是邪惡的

咁就代表可以殺人？
咁奧姆真理教、伊斯蘭國可唔可以殺人？
畢竟殺左好人，令佢地可以上天堂咪係做緊好事

係好人比d壞人殺上會天堂，你殺人咪落地獄，人地不嬲都上天堂同你殺佢無關係，只係令佢小左係世上做好事既機會。你渣車無犯法比人撞有得賠姐係可以亂撞人？你爬下文先，好多其實我都有講過

咁點解當初唔放核彈炸到fallout咁？ 點解社會文明要一直進步？原始部落日日互相打鬥。 而家死亡率又低左，教育率又高左，成個世界整體應該開心左？

爬晒都唔明你邏輯，咁點呀？天主就可以殺人？因為佢地無論點死都可以上「天堂」（無人可以證明存在與否）
咁死去既動、植物呢？又上唔上到天堂呀？

好人死左無話試天堂定落地獄
只有信神既人，係神眼中以為善
神睇善既標準唔同人呀

所以自定義呢樣野真係幾有趣
其實同奧母真理教差唔多，都係導人向「善」

「天堂」、「地獄」仲搞笑
最初讀魔鬼路西法既故事忍唔住笑左出黎

生老病死係人類出左伊甸園之後就係必然。舊約特別係耶穌死前d人犯罪比神殺，佢地犯，罪的代價是死。我諗好人做好事的人死左係上天堂，咁既情況如果唔係人為既就應該係招你番天家掛，人命係短暫的，出生既目的係做神喜悅既事，係個個時間招你去天堂快樂。殺人個terms係人既眼中好重，死亡係必然的，但人權無奪去人性命，只有神有。宗教本身就係咁，afterlife 係係得testify, 你點知你自己既世界係真實而唔係活係matrix 入面？只係我地去相信。動植物按理係上唔到天堂，但聽講話係天堂可以見到一切你想見的事物。唔肯定，希望有人補充

點上天堂既野好多家有好多家既學說，你話最嚴重既休息日工作都要落地獄。我唔敢講我自己完全buy邊種，好多標準都變緊，我唔敢講得好死。好人個terms係大家易理解d咁解，我諗我都唔可以所有教義都完全理解哂，我用我自己個logic講唔敢認係d咩權威，志在分享下討論下。係有d人開口就串柒柒既講野又無point既時候可能個tone會冇咁靚

唔好咩都係你諗出
你要理解返舊約本身係只係拯救猶太人
佢地都要好由守戒去避免自己失去拯救
咁點樣好人可以上天堂？

再睇埋原罪，原罪係天生你天生會原理神
罪既公價係死，咁好人又上咩天堂？

咁有主流標準既，邪教有邪教既定義。拎奧姆黎講又過左d

主流既教義都唔係睇善行wor
即使天主教係煉獄都睇善行
佢都要信左神先
你反對基督教但好人一樣落地獄
咁點會符合世界既善？
咁同奧母真理教個分別係邊？
基督教殺既人多，定奧母真理教殺得人多？

如果好人上天堂個概念講，基本上已經同大多數主流教理都唔同
以呢個論點係聖經都好薄弱

樓豬相信神有權利決定萬物生死，咁點算天主呢個神可以？奧姆真理教既「神」（麻原）又唔可以？

好彩樓豬信既係基督宗教，如果唔係佢應該係聖戰參與者

世界各地都有好多極端基督教組織周圍炸人地既野
只係無回教咁多
亞伯拉罕諸教就係咁好戰

根本教理就唔可以改

十戒第一條係「不可信別的神」
咁如果我係佛教徒，又達到所謂「善」，我可唔可以上天堂？

如果可以，咁我點解要信基督教/點解要信任何一個宗教？

我有腦嫁大哥，你講既case係d人迷信用宗教既名義作惡，全世界咩宗教都有。你可以唔覺得神有權etc, 但你可唔可以唔死？ 完全拒絕災難？你講野似想自已做上帝建立自己眼中既理想世界而無能力既人，我都希望世界可以有所謂既完美，but we are all limited, sor9y

＃47有同爸打討倫過呢方面既睇法，可能我唔係主流

論點要有跟據，唔可以我認為

我都有盲點，前面一開始加之後都討論過好多次

咁想問下你進化論點睇
猿人又點睇
上帝一開始成隻猩猩咁樣？

我一開始係問你，點解天主可以利用洪水殺人，你答「殺人個terms係人既眼中好重，死亡係必然的，但人權無奪去人性命，只有神有。宗教本身就係咁，afterlife 係係得testify, 你點知你自己既世界係真實而唔係活係matrix 入面？」咁姐係神有權利決定人既生死，而且其實死亡無咩大不了，佢地最後都係上天堂享福。

我再舉其他宗教對殺人既事例，你就話「你舉既case係d人迷信用宗教既名義作惡」咁點解你所信即神又唔係以宗教既名義作惡，同樣係殺人，同樣死既人可以上「天堂」享樂，你殺又得，人地殺又邪惡？

屌你老味攞維基百科
笑撚死咪玩啦係攞就攞正史source啦
屌你入邊成版野都只係用緊聖經嘅嘢嚟講
咁不如信飛天意粉神

再講你信緊既聖經，有五大宗教都信緊

伊斯蘭教都係其中一員，你信緊既天主，就係佢地既「阿拉」

耶撚不願面對

睇下作者達爾文點講

咁不如你解釋下先
點解人一開始唔係就好似而家咁樣而係猿人先

上帝創造世界
又有山又有海又有水
但點解佢創造嘅事物只係局限於地球？
偽神？

我係不可知論的基督徒，我無叫過人一定要星期日番教會信哂教會講既野。我講過教會由天主教到新教好多野都變緊，耶穌打後無野一定。你永遠要將教庭既惡行同宗教連埋一齊我無計，聽日開始你可以番一年教會洗禮然後話聽到耶穌既呼招再去殺人放火。好多痴線佬都鍾意講耶穌乜乜物物。但咁就代表宗教係錯？人有自由意志，我好多都有提過，爬下文先thanks

有冇睇到中間有段叫歷史學中的耶穌阿柒頭皮同學，入面全部quote係聖經嫁？
屌番你老母阿仆街

正史啊屌 如果佢真係存在 一個咁大影響力嘅人應該存在係當時正是入面啦

點解洪水之後仲有昆蟲
仲有點解神對一啲人咁唔公平

首先，洪水單野就唔關教庭事，係舊約天主犯做既。另外基督宗教當然一直到變緊，由禁止離婚，到拿破崙憲法容許離婚，到今時今日講緊甚至同性戀結婚，我無否認過係愈黎愈開放。

我想討論一直係宗教對人生死既定義，就好似「神」到底有無權利控制一個人既生死，點解？再講「善」、「惡」係由邊個定義？邊個可以決定奧姆、人民聖殿係惡，天主基督教係善？

其實呢d網上有好多學說，n年前就有d直立人，我自己覺得可能阿當夏娃係好現代人樣好有靈性既，咁出左伊甸園佢地既後代就同d進化左既直立人結合再生一代掛。好多個講法方法都通既，呢個都令我諗起以前睇聖經唔明點解阿當夏娃出左伊甸園之後有人同點解洪水之後有其他人通婚。 無咩研究，有冇巴打有詳盡d解釋

你玩sims會唔會下下都屠殺全家？
也許祂想看看人類其他可能性

同性結婚已經違反教義了

嚴緊教義連離婚、婚前性行為之類都唔得tim

所以真係要講嘅話就算真係有神
而家嘅基督教都絕對唔係under佢